更爆 更熱 更大煙 中國製催淚彈釋山埃二噁英毒到癲！

近期催淚彈爆發時聲響更大，煙霧更濃，爆開後彈殼仍如小火球般燃燒，甚至燒熔石屎地；有前線示威者出現咳血、屙嘔、惡心及四肢短暫麻痺情況。警方轉用的國產催淚彈更毒？歐美生產商會限制催淚彈燃燒溫度以免釋出更多有害物，但化學科名師Dr. K. Kwong指，中國製催淚彈有大量鎂粉和鋁粉助燃，燃燒時可達500°C或更高，當高於400°C時，催淚彈主要成份CS（鄰-氯代苯亞甲基丙二腈）胡椒味及刺激性雖減低，但除分解成催淚彈常見的山埃氣(HCN)、氯化氫(HCl)等，更可能產生致癌二噁英（dioxins），對身體影響較低溫的英美製催淚彈更嚴重及長遠。中大醫學院內科及藥物治療學系何鴻燊呼吸系統學講座教授許樹昌指，吸入過量山埃氣會中毒，至於CS則會引致急性呼吸道發炎。

10月20日起，警方開始摻雜使用新引入的中國製催淚彈，根據現場彈殼所見，型號包括手擲式KF-302-20及槍發式38mm NF01-3催淚彈。記者比對內地生產商產品說明及外國研究報告，推斷前者為中國特警使用的型號，在內地叫「手投佈撒式催淚彈」；後者則由國企北方工業公司（Norinco）生產。

化學工程師李浩基分析催淚彈內的物質，發現中國製催淚彈跟英美同樣用CS（2-chlorobenzalmalononitrile）作催淚成份，但中國製催淚彈降解物（包括山埃）較多，原因是所含火藥成份多，燃燒後留下較多降解物，爆炸聲也較大。

國產手擲TG可達500°C 擊中人致三級燒傷
11月2日一批防暴警於銅鑼灣波斯富街電車站外投擲催淚彈，彈出的子彈擊中一名義務救護員的背部，致其皮膚三級燒傷，涉事疑為KF-302-20手擲式催淚彈。前中文大學講師、化學科補習名師Dr. K. Kwong 估計催淚彈射出時可達500°C，擊中人體時約400°C，衣物或尼龍材質的背囊會立即着火。

根據內地生產商網上資料，KF-302-20一次可以爆開20粒細子彈，引爆時間只需0.8至1.6秒（見表），聲稱出煙更快，分佈均勻，能防止示威者回擲。8.25荃葵青遊行，警方使用英製Chemring N225手擲催淚彈，從影片可見，於天空停留一整秒後才爆開。至於國產催淚彈則能於一秒內爆開，但港警似亦未駕馭到，11.2灣仔有防暴擲出催淚彈後在自己頭上爆開，子彈落在自己及同僚腳邊，當時他們更未及戴上防毒面罩。

鎂粉及鋁粉助燃 淋水會發生二次爆炸
美製催淚子彈成份8成是CS粉末，其餘是鎂和鋁等助燃劑，當爆炸熱力達300°C，CS粉末會霧化，散佈於空氣中。Dr. K. Kwong 分析指，中國製催淚彈含有更多鎂粉和鋁粉助燃，產生的煙濃、重及大粒；在完全密閉空間燃燒溫度可達3,000°C，但在開放空間如街道，他估計燃燒中的催淚彈可達500°C或以上，若以水滅火會生成氫氣，或會發生第二、三次小型爆炸。

他指歐美催淚彈生產商會控制爆炸溫度在450°C以下，因為當溫度高於400°C時，CS會分解，變成毒性高的有機化合物如山埃氣（HCN)、氯化氫（HCl）氣體，甚至有可能產生致癌二噁英（dioxins)，但今次警方使用的實際產生份量仍是個謎，因沒有人知道中國製催淚彈的確實成份及溫度。雖然鎂粉及鋁粉亦見於英美製催淚彈，但一來它們的份量較少，二來燃燒溫度較低，故之前未見發生小型爆炸及嚴重燒傷。二噁英會污染食物及在動物身體中積累，低劑量已可提高癌症發病率。

許樹昌教授則指，參考眾多關於催淚彈的文獻亦未見有產生二噁英（dioxins）一說，美國軍方於2010年的催淚彈研究指，山埃氣（HCN）於攝氏275度會產生，所以一般會控制爆發溫度於攝氏150度。山埃氣吸入過量會中毒，至於CS過量吸入則會引致急性呼吸道發炎。

推

議員做野啦
點可以繼續被港共破壞完法治又破壞環境同健康

滅煙隊危險大左好多會二次爆炸...用水唔安全點滅好

生化襲擊

唔覺議員出聲有用 依家根本連d白衫都控制唔到狗隊
班狗一日未比人私了/告到坐監佢地根本唔會收斂

恐怖份子依賴gas mark至敢用化學武器，
美軍裝備反恐油漆彈，逼發動化學武器襲擊嘅恐怖份子除低gas mark，同埋逼恐怖份子停車。

痴撚線。。。